讀緊國際學校，你問我答

自爆嘅唔答

由細讀到大定點

讀完中四DSE，不了
國際學校有offer俾我就去咗讀IB

讀中四dse個陣成績好唔好？覺得有咩原因國際學校會收你？

中四先過ib 你要加油
Ib並唔係你想像咁容易handle
利申. Ib2016

成績Ok啦 band1 全級140人排頭40咁
嗰陣讀理科成績唔錯咁
Er英文幾好同埋識諗嘢識problem solving 唔係淨係死讀書

覺得take ib係咪真係易過take dse 後悔冇去讀

哈哈我18 ib 做緊IA EE就嚟死

幾錢一年

考成點？ 見親個個都好似好高分入曬英美名校

兩睇…
ib同DSE其實都係chur嘅 ib勁多ies啲friend 讀六科每科都有一個
睇你係咩人 識時間管理識自律其實就ib會幾好嘅 會學識點諗野囉
但係就其實唔易
我讀phychem啲嘢cover到大學year1讀嘅嘢 難到pk

我失拖 我只會話高唔高分都係睇你揀咩科
我當時揀得太chur
Chinese and english literature+ bio and chem hl+ econ sl+ maths hl

Ib唔容易 一定要讀6科
每一科都有ia, 另外3500words extended essay+ theory of knowledge+ 150 CAS hours

睇學校
有啲25萬包食宿
有啲3萬一年
聽過有啲有scholarship係可以完全唔洗俾

揀咩科好撚緊要
利申：may2016揀eng a lit chin econ hl math sl cs sl phy sl

同屆 我好撚後悔

chinese輕鬆7. cs輕鬆柒

我bilingual好想死 chinese一啲都唔輕鬆
仲要maths hl

我係chinese b hl math hl 根本唔會考慮

我講句實話，想入香港啲u都係揀jupas著數啲，英美加澳就嚟ib啦

學校唔比我chinese b 仲要話我f4 maths好好 所以ib要hl
諗番都痴線

Agger
你係外國？

local u, 你呢

Local ah 但我自資 因為nonjupas個offer無左

Chinese 輕鬆7？真係咩lol Chin langlit 半死狀態 求6

Chinese langlit算簡單 pure literature仲死

或者我講下自己有咩體會
入去之前半乖乖女
入去之後會瘋狂啪酒
好多同學會落club 自己冇咩姿色就收皮冇落
有同學食煙隊草
我覺得食煙好臭所以冇食
隊草怕有手尾就不了
鬼仔鬼妹日日扑 local好多都好摺

多唔多中國人？

我嗰間唔多
一級6/7個咁

推下先

係咪好多香港人唔識講廣東話

係 好多都係淨係會同屋企講少少廣東話/屋企人明明識講都極少同仔女講 主要講英文/普通話
10個國際學校嘅香港人入面3/4個都會係咁

bilingual diploma 唔一定要你chinese同english都揀A, 你可以一科lang A, 一科lang B, 然後去寫lang B 既EE, 輕鬆好多(假設你兩個lang本身都有能力讀到lang A) 再加上lang B既EE真係9up就得. (本人係寫關於某一本書入面既人物點樣反映出當時社會既某一種現象)

唔係想起底 但想問你係咪讀英基其中一間 曾經好想入英基但見佢地收生好嚴 好似中意收啲由細到大都讀intl' sku既學生

唔清楚esf嗰邊 我冇試到esf嗰幾間

你錯啦, 一定要兩個lang A。我本人就係eng a lit HL 跟 chin b sl. EE寫中文, 跟住冇bilingual. 我同學eng a french a就有.

利申: EE滿分

再推

推～

咁平

記錯價錢對唔治

係咪得李寶樁同harrow先有得boarding

就算8皮都唔算貴 對中高產黎講叫可以負擔 養車貴好多

2016 IB 畢業,我照我頭先咁講攞左bilingual 喎

原來我搞錯左,
"Students who gain a grade 3 or higher in studies in language and literature and a grade 3 or higher in an individuals and societies or science subject, completed in a different language, will also receive the bilingual diploma."

應該係因為我中文A係lang and lit 仲有我science既科係用英文教所以令到我攞左bilingual. 屌咁bilingual咪好撚易攞

印象中係
ib school既話其實男拔同St Paul Co-ed 都有boarding
i school就應該得LPC同harrow
不過harrow就唔正式係國際學校 佢根本係英國學校 只係私校囉

你讀English B? 我嗰陣上第一堂Eng B就俾老師踢咗出嚟掹我上Eng A 唔比我讀B

推

冇人問我返去做功課先

識唔識Mike Chan？

17 May IB

乜水

ching考成點

Mike chu又有 peter chan我都識，係唔識Mike Chan 巴打都係讀adam smith international ？

有冇鬼妹同埋返國際學校d人係咪唔會返parttime

好多鬼妹
好少會返part time
一來多數本身有錢
二來有啲唔係永久居民冇得做嘢
不過我見過有人會同人補習

有無窮人？英文幾分

有朋友讀有full scholarship嗰間 係住公屋 搵得唔多 完全唔使俾錢
嗰間就唔一定成績好好先唔使俾 只要你屋企夠窮就唔使俾
英文幾分你咩意思 全部定我 本身我DSE predict至少5*囉

中文學正體定殘體？

中文理論上普通話教因為有中國同學 但係我班（大部份DSE轉過嚟）就全部香港人所以最後都係變返廣東話教
i school大嗰啲就通常教殘體
考試問題卷係有殘體正體版 答題卷你寫半殘半正/全殘/正都得
強調ib 中文A好撚難讀 唔係你地想像中咁簡單

最有錢嘅同學係點？

最有錢嘅係世界各大城市有幾間house出入有司機 其中一棟豪宅仲要俾嗰啲咩置業版入去影相 勁豪
不過呢啲多數老豆老母唔係好得閒理佢 多數有少少偏差行為咁

入面既同學多數升本地大學定外國大學？

留名

2016 IB

我個間特別啲 可以揀考dse 定gce a-level
Btw gce 中文好似可以用廣東話同繁體考
不過我自己揀咗dse個邊讀
利伸 ：離島讀 同學70% 外籍人士

本地外國升學比例大概2:8
有啲外國同學會返家鄉

見到你個名都覺得好親切好i school

係罕有嘅直資ischool
咁所以都係經jupas入u？ 考gceal個啲要讀7年？

Lpc?

係 直資I school gce 都係六年

Yxxxx

Lpc係全ib啦
有朋友碌咗入去好正
佢同我講咗好多Lpc嘅嘢

你喺自己個po咪自爆咗

係
yhkcc

但LPC好似九成華裔學生 有啲怪

冇九成 因為要符合返直資個requirement 要有四成係香港學生 另外六成係來自全世界
佢哋係UWC學校 所以每個國家都會有一個UWC Committee 揀學生去全球嘅UWC讀
Lpc同你嗰間一樣都係直資嘅國際學校

原來如此

Btw lpc 原來係指李寳樁 我以為係指劉平x
劉平咩網站寫明九成華裔 本地化嘅國際學校

唔識呢間

有同學由ischool轉去Lpc讀
話好似入左local school咁
sofunny right

咁奇怪

ymca?

係
420 smoke weed everyday

weed brownies

Lpc同local school仲爭一大截
聽frd講係local school轉過去嘅有一半都會日常講返廣東話咁囉
除咗呢樣之外 culture完全唔似local school喎其實

加油。頭年我on99揀撚左v a history eng lit a hl 讀前面果兩科讀到拉屎

我讀triple sciences
冇想像中咁難讀嘅又
好彩英文揀langlit sl lit hl會gg

YMCA 要全英

有冇gce 巴絲

lit sl hl 其實寫都係好analytical 係乜撚ioc要記咁多野

你EE諗住寫咩科

我做中文langlit EE
覺得揀錯不過唔緊要啦最後一次對中文有咁深入研究
大學諗住science/engine 咁我份EE都係開始做我未來至少對多四年嘅嘢好似有啲悶

其實讀國際學校要學嘅係佢地嘅思考模式 知識並唔係最重要

都係嘅 但係俾咁多錢都係想讀好啲書吖嘛

Agger

其實我想知點解啲人會留負皮

試過見佢地最離譜個次點洗錢法 同埋有錢仔會唔會用200 百萬既跑車返學
同埋有冇鬼妹主動接近你

唔抵得你啲有錢人，依家啲人就係咁玻璃心
有錢又彈冇錢又叫人欄，做人簡單啲唔好咩

其實（至少我）唔係有錢 只係唔窮啫
大學都諗住喺返香港讀 除非有船出去讀
想慳錢

up唔出最離譜嗰次啲人點使錢添
唔識分跑車
鬼妹就
在下藍絲但係都有試過俾鬼妹逗

日日扑

覺唔覺得讀BTEC 個班正垃圾？利申：ESF 出身

葡萄us

我自己試過約女仔出街 同佢講Gordon Ramsay 中環間野$300 3個courses 好抵食
佢個樣即刻 ---》
條女讀資助中學

唔好咁做 你會適應唔到 過得好痛苦

鬼妹 一係好乖 一係

Don't ff too much

Which esf?
我學校有時都會同esf 一齊打友誼賽

D鬼仔鬼妹會唔會唔鐘意同Asian 玩

BTEC乜嚟
係咪國際學校既ive

local school大 讀到F4都係讀local school Ok啦我覺得

唔會 好多都好nice 甚至Asian 男 white 女 拍拖都唔少
最西反而係班賓妺 成日溝鬼佬 懶高竇 唔理其他asian

有啲會唔同asian/local玩
好多小圈子

其實睇邊間

咁你好啲 我中學六年都係I school
同佢地完全脫節

呢個真

至少你識中文
好多i school大完全融入唔到

陰功又多咗幾個負皮
留個言問下吖 好悶

淨係識講 但啲話題冇一個明
其實你自己唔會覺 你同佢地相處返 你先會發覺原來自己已經變咗好多

Why 負皮

er 未嘅
我同以前學校嘅人傾計係會有少少脫節但係都傾到計

你就好啦
我而家係大學
International students 當你 local
Local 當你 international students
兩面不是人

咁又係sad啲嘅

巴打你幾多分入ust

我考dse 入嘅 best 5 28分 chem bio 5** phy math 5 Eng 4 Chin Ls3

因為我學校可以揀考gce a-level 定Dse

我有考過 O-level 5A*1B

One of the Islands

Applied learning pathway 喎 你學校冇咩

I see

冇喎

愈嚟愈多負皮
心理唔平衡請睇心理醫生or查詢相關網站

精神科醫生好啲

我都有經歷過DSE嘅艱辛架
況且其實ib都真係唔易

明明我好用心答 有問必答架

其實你form 4有冇諗過揀gce
因為gce 啲content 好簡單

其實gce係咩format
使唔使考中文

識唔識Mike Chan?

gce要讀多年

邊個

可以揀黎考 弱智都a
Gce 類似以前hkale 嘅模式 不過content 簡單好多

但係香港有d u 可以俾你三年畢業

首先英國讀書好貴
第二hku唔俾transfer credit 一定要讀夠七年中學先俾 我讀hku嘅話都冇得讀少啲credit

Then come ust